HR Clerk都有四萬幾人工

納米樓不斷湧現，成為不少心急人上車人士的頭號目標。現年三十多歲，任職人力資源文員的湯小姐，從2013年起，就計劃買樓，但預算只有四百萬左右，於是《壹》仔相約她一起去看位於土瓜灣VIVA的一個三百多呎的單位。

今次參觀的是位於土瓜灣VIVA 11樓A室一個租盤，業主在今年2月尾以517.2萬買入。一打開門，單位一覽無遺，是一個開放式單位，優點是很多窗，比較光猛，但看完樓後，湯小姐不斷搖頭，表示根本不是人住的。

「小也沒所謂，但它的租金要$14800一個月，那性價比是完全不相符，真的是一眼看完，裡面一個客廳、一個開放式廚房，有一個廁所，廁所的裝潢也漂亮的。」這就是湯小姐看完樓後的感想。

追不上樓價 放棄置業：不想做負資產

月入四萬多的她，現正以二萬元租住位於新蒲崗MIKIKI一個五百多呎的單位，所以她覺得VIVA那單位完全不符性價比：「我現在住的是2房單位，五百多呎。」她從2013年已經計劃買樓，一直有留意樓市走勢，但發現怎樣也追不到樓價的升幅：「我從12、13年開始想買樓的，但好像是追不到樓價，我在13年時跟自己講，如果15年樓價沒跌，我都會買，但怎知道，樓價升到我覺得太不合理，覺得升到樓價跟香港人工完全不掛勾，一爆破肯定是很恐怖的事，我自己不太想做負資產。」

「那時候(13年)我是打算用400萬買樓，那時候400萬應該可以買到2房在葵涌的單位，但現在400萬的單位(又遠又小)……我是不會考慮的。」湯小姐心目中400萬左右是買2房單位，但現在的樓價，400萬只能買到位置比較偏遠的納米樓。

office hour 10K
non office hour 30K

膳稿有人信

正常啦
hr係專業人士

公平咩

佢月入$8000 男友月入$32000

收介紹費D行內嘢唔通都登報講咩

HR 專業 ...

Admin雞就admin雞啦
HR

on9文引人落搭

4萬算少
我識人hr搵6萬幾

robert half個d?

專業八婆唔係專牙

果d好少用hr Clerk

話自己係CLERK, 可能係Director/VP。唔一定下下吐真料, 而且大公司HR 有咁多functions。有D位真係好高人工。

咩公司

有冇hr解話下做既野最pro係乜，勞工條例？出人工？
做first in西下人 打下電話真心唔明點解hr dept可以咁高人工，諗d recruitment programme懶creative

係hr clerk

改漏左個職業姐

我有朋友都上過依d訪問
單身變人妻，濕鳩文員變開寵物店
得幅相係真

咁高 好想做

人地都冇話淨係做一份工